{
  "timestamp": 1743306535,
  "text": "网络安全监控系统捕获到针对华为云云容器引擎的大量攻击尝试，攻击方式与最近在GitHub上披露的XSS漏洞相符。这些攻击主要针对科研单位客户，成功利用后可能导致监管处罚。华为云安全团队已发布临时缓解方案。 据安全分析人员报告，这些攻击呈现高度协调性，疑似来自于某高级持续性威胁（APT）组织。攻击者利用容器引擎Web界面中未经充分过滤的用户输入字段，注入恶意JavaScript代码。当管理员访问相关页面时，攻击脚本会在其浏览器中执行，窃取身份凭证并建立持久后门。 受影响的主要是使用华为云CCE（Cloud Container Engine）4.0版本的机构，尤其是配置较为开放的开发测试环境。初步调查显示，至少12家科研机构的系统遭到了不同程度的入侵，其中包含3家从事敏感研究的国家重点实验室。 华为云安全响应中心（HWCSRC）已于昨日紧急发布公告CVE-2025-XXXX，将此漏洞评为\"高危\"级别。临时缓解措施包括：启用Web应用防火墙（WAF）并配置特定规则、限制管理控制台访问IP、升级到最新的安全补丁版本，以及监控异常API调用活动。 国家网络安全主管部门已介入调查，并警告相关行业提高警惕。受影响客户需在72小时内完成漏洞修复，并提交安全事件报告，否则可能面临合规风险。华为云表示将于下周发布永久修复方案，并为受影响客户提供安全评估服务。 业内专家建议，各组织应定期进行容器安全审计，实施最小权限原则，并建立完善的容器镜像管理流程，以防范类似攻击。此次事件也凸显了云原生环境下安全责任共担模式的重要性。",
  "text_length": 659,
  "entities_count": 4,
  "entities": [
    {
      "text": "网络安全监控系统捕获到针对华为云云容器引擎的大量攻击尝试，攻击方式与最近在GitHub上披露的XSS漏洞相符。这些攻击主要针对科研单位客户，成功利用后可能导致监管处罚。华为云安全团队已发布临时缓解方案",
      "type": "PERSON",
      "label": "PERSON",
      "start": 0,
      "end": 100,
      "start_token": 0,
      "end_token": 1
    },
    {
      "text": "据安全分析人员报告，这些攻击呈现高度协调性，疑似来自于某高级持续性威胁（APT）组织。攻击者利用容器引擎Web界面中未经充分过滤的用户输入字段，注入恶意JavaScript代码。当管理员访问相关页面时，攻击脚本会在其浏览器中执行，窃取身份凭证并建立持久后门",
      "type": "LOCATION",
      "label": "GPE",
      "start": 102,
      "end": 230,
      "start_token": 2,
      "end_token": 3
    },
    {
      "text": "Container Engine）4.0版本的机构，尤其是配置较为开放的开发测试环境。初步调查显示，至少12家科研机构的系统遭到了不同程度的入侵，其中包含3家从事敏感研究的国家重点实验室",
      "type": "PERSON",
      "label": "PERSON",
      "start": 254,
      "end": 347,
      "start_token": 5,
      "end_token": 7
    },
    {
      "text": "国家网络安全主管部门已介入调查，并警告相关行业提高警惕。受影响客户需在72小时内完成漏洞修复，并提交安全事件报告，否则可能面临合规风险。华为云表示将于下周发布永久修复方案，并为受影响客户提供安全评估服务",
      "type": "ORGANIZATION",
      "label": "ORG",
      "start": 475,
      "end": 576,
      "start_token": 12,
      "end_token": 13
    }
  ],
  "model": "en_core_web_sm"
}